點解好多game都會用顏色分裝備強弱

小弟詞窮唔識點改標題，舉個例子講

好似新瑪奇咁，根據裝備質素分成藍，綠，紫，橙 其他同類型既game更加係有好多同名但唔同色既裝備

不過比起原因，我想知既係呢種概念最早喺邊到開始，跪求連登大神解答

天堂？